IGN 確認 PS5 不支援原生 1440p 解析度，可能影響 2K 螢幕顯示效果

海外媒體 IGN 義大利分站於今（5）日刊出報導，表示已獲得 Sony 官方確認，即將在 11 月 12 日上市的次世代遊戲主機 PlayStation 5 並不支援原生 1440p 解析度（一般俗稱的 2K）。雖然這一細節並不影響大多數玩家的體驗，但對於希望使用 1440p 顯示器來遊玩 PS5 的部分玩家來說，可能是個壞消息。

近期將上市的次世代主機 PlayStation 5 和 Xbox Series X | S 都十分強調在 4K 解析率下的大電視遊玩體驗，但將遊戲主機與 PC 都連接在同一個桌上型顯示器（電腦螢幕）上來遊玩的玩家還是不在少數，相信其中也有不少設備的最高解析度是 1440p。

當然這並非意味著玩家「不能使用 1440p 解析度顯示器來遊玩」，而是當玩家將 PS5 連接到 1440p 解析度的顯示器上時，最有可能得到的畫面是 1080p 訊號源，然後再拉到 1440p 解析度，畫面恐怕比不上原生解析度。

另一方面，微軟的 Xbox Series S 一開始就強調這台主機的解析度為 1440p，Xbox Series X 則寫明支援更高階的 4K，同樣支援 1440p 的機率很高。

事實上，至今為止的 PS 家用主機系列由於強調電視上的體驗，因此都只原生支援電視機的標準解析度如 1080p、4K 等。附帶一提，微軟在 2018 年已透過系統更新為 Xbox One X 與 Xbox One S 主機追加了原生 1440p 解析度的影像輸出。

兩台次世代主機實際性能表現到底如何，還有待後續檢驗，不過如果玩家想獲得最佳的 PlayStation 5 體驗的話，建議還是準備一台原生 4K 解析度並支援 HDR、HDMI 2.1 的電視螢幕吧！

PS fans:有冇對馬先？

冇對鹿=冇game

即係1080之後直上2160
有冇咁撚白痴呀Sony

已轉會, PS方面觀望中

21:9 呢

ok 轉會
香港應該玩xbox多過ps

已訂XSX

最大問題係好多ps5 game原生解像度都係得1440p 竟然咁都唔支援

公佈出Bloodborne 2先再諗出唔出機

大部份PC玩家都係玩緊1440p

9完未

用屋企電腦MON玩都只係2K....佢唔支持真係要諗下

1080拉到1440
濛到hi

得1080p
冇事發生

即係叫你快d買sony 4k電視

今個Gen支持大家轉會

仲有2K電視買咩

講緊最影響 2k電腦mon 個批

可能遲啲update firmware有返

不嬲都唔支援2k嫁喇
同埋一開始已經講2k係過渡

ps4 pro 咁耐都冇,就知sony冇心

唔明技術上有咩難度做唔到
電腦由1024x768 到4k 中間幾十個解像度比人選都做到

2K就係垃圾 唔上唔落
無＄就1080
有＄就4k

尋日上ps store睇game就覺得硬膠
一開始sony就戴定頭盔話有部份功能可能不適用於PS5

垃鳩圾sony

日本係好唔鐘意support 1440p
隻sao 彼岸遊境用1440p 玩 對話插圖係用1080p 放大 好蒙

岩

你呢個問題同啲濕鳩對住IT 狗講唔明加粒制有咩咁難一樣

sony 加一個resolution 往後要向千萬計既用戶負責
你自己set 個12345x12345 行，只需要對自己負責
就係咁簡單分別

4k 120hz monitor夠你買幾部ps5

冇錢學咩人玩ps5

2k應該都唔小人用吧。

PS4 PRO都係唔支持2K 都已經有Super sampling mode去解決啦

PS5點會冇

呢個真
4k又唔多夠力 1080p又overkill
所以啲demo都用sweet spot 1440p
居然唔支援真係好on9
你即係迫我一係1080p 60/4k30(都未必有) 啫

其實好多PC game都可以任拉windows大細完全自定resolution...
有問題只係UI比例問題

4K隻隻都咁大咁貴，玩返1080又無咩意思
PS4或成大贏家

我用緊2K 芒

28吋4k 60hz 都係2999

現代game engine
改resolution真係撳個制就得

24”好少4K有HDR又要反應時間快

遠古時代入config.ini自己打resolution

絲毫唔影響fan boy信仰

正常都用緊4k,好多人開始8k

你再嘈我就搬對鹿出嚟

冇對鹿都好意思話自己有game玩

好多人開始8k？
8k電視定8k monitor

steam有65%人用緊1080p

main多一個resolution 背後既 cost 唔係咁易計

PC Masterrace使乜屈就玩PS5

睇1080p AV咪濛到仆街

唔係好明 咁4K會唔會受影響？

Sony 自己啲 BD 機一樣冇 2K 解像

今年SONY 部4k 120hz (9000H)電視
而家$13000有找
夠位擺電視既話 , 電腦MON真係無哂吸引力 (除非玩開FPS GAME)

好多人用緊2k mon

姐係同ps4一樣 用緊2k mom玩ps4得1080p

?.?

根本一直以黎SONY都唔SHOW 2K
專心霸住個客廳, 事關佢要推埋自己啲4K電視
2K比我嘅感覺就係1080上4K前嘅過渡用產物
再講,宜家啲4K MON都唔係好貴姐

主要玩PC果班少用4K Mon
因為玩得PC好少玩60HZ
就會卡左一大班 2k 144hz Mon玩家
我都等緊Hdmi 2.1既電腦Mon出

tv冇2k

4k 60/144 pc 要換3080以上，呢班只會玩pc
但2k 144/2k 60好多人都會兩邊走，同埋如果同家人一齊住好難有位用電視狂打機，好多人都用電腦打埋

應該都係同 ps4 一樣可以谷上 4k

一個似樣少少嘅 4k 芒都要 7k+

support gsync + freesync 144hz ips 27” asus = 7.5k

玩得CONSOLE 應該都係搏電視

想問個白痴問題, 我依家用緊2K 144 27" MON, 咁我依家玩SWITCH 同埋將來玩PS5都係諗住用呢個MON, 咁我經CAPTURE BOX入電腦用OBS係呢個MON睇個畫面同我直接將部遊戲機直駁個MON, 呢2種駁法個畫面分別大唔大?

香港好似都幾多人係駁PC Monitor玩

capture box個訊號先係你部遊戲機認到嘅訊號
所以你capture box買平野淨係cap到720 / 1080 30fps嘅話
你落到OBS都只會出到呢個規格

咁如果我用緊呢個，咁係咪即係同直駁mon唔會差好遠?

唔好買ps5,廢既，留比我買，唔好同我搶thx

真，送俾我我都唔想要

GC551落電腦訊號係 1080 60fps
PS5 雖然話唔支援原生2k，但直駁Mon應該會做upscale美化
佢有pass through功能，你個mon夠port位咪插埋HDMI到時對比下

我用緊GC550，落電腦同pass through都係得 1080 60fps
所以長插capture，不過我有兩隻mon，有時懶開OBS咪直接pass through
仲等緊support 4k 60fps嘅新capture box出先換黎錄PS5

5年內都唔洗諗
咩野都冇做過 人都未請

公佈都5年，整到出嚟就6年
PS6都嚟啦